\begin{enumerate}
  \item Le périmètre $P$ d'un rectangle est donné par la formule :
        \[
          P = 2 \times (\text{longueur} + \text{largeur}).
        \]

        Ici, la longueur est $\sqrt{50}$ et la largeur est $\sqrt{32}$. Donc,
        \[
          P = 2 \times (\sqrt{50} + \sqrt{32}).
        \]

        Simplifions $\sqrt{50}$ et $\sqrt{32}$ :
        \begin{align*}
          \sqrt{50} & = \sqrt{25 \times 2} & \sqrt{32} & = \sqrt{16 \times 2} \\
                    & = 5\sqrt{2}          &           & = 4\sqrt{2}
        \end{align*}

        Remplaçons dans la formule du périmètre :
        \begin{align*}
          P & = 2 \times (5\sqrt{2} + 4\sqrt{2}) \\
            & = 2 \times 9\sqrt{2}               \\
            & = 18\sqrt{2}
        \end{align*}

        Donc, le périmètre exact du rectangle est $18\sqrt{2}\text{~cm}$.

  \item
        L'aire $A$ d'un rectangle est donnée par la formule :
        \[
          A = \text{longueur} \times \text{largeur}.
        \]

        Ici, la longueur est $\sqrt{50}$ et la largeur est $\sqrt{32}$. Donc,
        \[
          A = \sqrt{50} \times \sqrt{32}.
        \]

        Utilisons les simplifications précédentes :
        \[
          A = (5\sqrt{2}) \times (4\sqrt{2}).
        \]

        Calculons le produit :
        \begin{align*}
          A & = 5 \times 4 \times (\sqrt{2} \times \sqrt{2}) \\
            & = 20 \times 2                                  \\
            & = 40
        \end{align*}

        Donc, l'aire exacte du rectangle est $\Aire[cm]{40}$.
\end{enumerate}